唔想分手，可以點做……

同男朋友一齊4個月，佢20無做野，我18讀緊書。會教下班賺啲錢，sem break 都做下part time。叫做賺啲零用又幫補家計咁...

起初一齊果時佢有反餐廳，係我叫佢辭職，因為我覺得份工無發展空間。果時佢話休息2，3個禮拜會搵工，同埋果排佢又同屋企人去旅行。

之後佢一直都無揾工，我同佢講「你中意啦，我唔想chur你」佢果時應我過左聖誕會揾工。過完聖誕又話新年可能會同佢呀媽去旅行，所以去完先揾。而家旅行取消左，佢又話屋企人想佢陪埋佢地過新年先，所以再遲啲先揾。

我都有幫佢搵工嫁，機場地勤、眼鏡鋪、迪迪尼……佢份份都話諗緊。係咪我太chur佢? 我想佢上進少少。
我反pt 啲錢都係想同佢出街玩，食好西。次次出街我都唔想洗佢啲錢，因為啲錢係佢屋企人比。我次次盡量AA，有時想幫佢比埋。佢又話唔想食軟飯，其實我真係唔介意。
我都唔知自己up咩 但我真係好愛佢，係咪我太蠢?開始仲諗住可以改變佢少少，想佢為左我可以上進啲

工都要條女搵佢搵

唔好咁話佢啦，佢自己都有揾。我幫下手姐

社會垃圾
咁嘅垃圾都有女真係冇天理

佢都有佢嘅優點嘅

屋企有錢定碌鳩識講野？
20歲人冇工返又唔肯認真搵，要靠屋企養真係除咗識氹女仔之外真係諗唔出可以有咩優點
絲打你好自為之啦

20歲 可能未咁快會諗將來

仲後生 未玩夠 未有方向

唔想做野咪進修下自己先囉

想餵佢食成世拖鞋飯咪繼續一齊囉。唔想咁辛苦就應該忍住唔舍得講分手，依家痛啲好過過多幾年後悔嘥左咁多年青春落件垃圾身上。

我明，但我真係好中意佢 琴日我有發佢脾氣，話不如分開下，佢話我成日都係咁
p.s 平時鬧交唔會講分

係呀，佢都話自己唔知想點 我想幫佢

你分咗手佢就會長進

其實你心底都知 佢一啲都唔上進 係你自己係咁作藉口比自己 廿歲都懶過隻狗 無用架啦

咁既廢柴你都忍得到

Come on james

價值觀問題好難搞
你地咩學歷？

你最熟悉佢
如果佢已經諗左將來條路點行
其實呢段時間做唔做pt都係小問題

你可以同佢坐低慢慢傾下

你幫佢搵工 其實對佢無乜幫助

首先搵到一個方向

讀書/做野

佢幫佢搵 又唔一定係佢想做既工

20歲人 都已經唔係細路仔

自己都唔識諗 其他人好難幫到佢

點識

係咪真係我太蠢，我幾時都信佢嫁
有冇絲明白我

係
但到佢長進個陣你都已經唔再鐘意佢

你中意佢啲咩？
樣嘅，香港地靚仔都唔係話冇
性格，性格好嘅男仔香港亦都唔缺
家底，咁我冇嘢講啦

你條仔都已經唔係冇上進心咁簡單，直頭係廢柴嚟
拍拖洗費要屋企人／條女出已經係冇可能可以接受到，除你話佢係二世祖啫，係嘅話就恭喜曬，千祈唔好放手添

唔係嘅，你係想攬住條廢柴過人世嘅依度冇人幫到你

我都只係asso仔，佢ive
連登嘅大家冷靜啲，我都知你地個個hku又月入50K

全部都一般般

冇諗住講啲咩唔洗咁大反應
只係想講如果你讀緊u嘅話個差異會更加大姐

反而想知點解你會有分手嘅念頭
同埋當初係邊個追邊個

咁唔係仲要問呀
讀唔成書又唔肯腳踏實地返工
真係除非碌鳩識唱歌之外我實在諗唔到任何原因你要繼續同佢一齊

唔好講咁多
搵份長返嘅pt一啲都唔難
所有都係藉口

Ive又好asso又好
咩學歷唔係問題
係個人廢呀你明唔明
就算佢hku law grad都咁話

絲打個名好熟。。。。

無咩事姐,20仔未發力好正常。

鐘意我仲好啦
又喺20歲仔 讀緊大學又一邊返pt

我知呀，我唔介意學歷係點。
我地當初膠友app識，出左次街就一齊左
其實我開始都知會咁，我同佢價值觀都好唔同。我仲諗住就算咁都無問題，果時可能係我想拍下拖

下……我啱啱先開ac

咁你自己都有答案，仲問
為拍而拍，仲要拍正件垃圾又何必呢~

唔想分開呀

而家大家都認真左啦……

我知我總有日要走，但唔想而家

又係你自己講到好嚴重咁
依家個個幫你講個事實出黎
你又要登件垃圾肉赤咁
其實你知唔知自己想點

我都要為自己打拼嫁，想等佢有反方向先，果時先分我會安心啲

咁你咪信埋佢過埋新年會搵工。唔好俾未來計劃忘記你愛情開始嘅初衷。

教仔心態?
散左佢就有方向😂

...
如果你純粹覺得寂寞求其想搵人陪就唔洗諗咁遠啦 開心就得

但如果價值觀差好遠你覺得好辛苦好難溝通嘅
我建議你長痛不如短痛

我都覺自己似佢呀媽

食你個西就係佢嘅職業

下次同佢出街拎條柴隊住佢，

啱架啦，廢柴對廢柴

未去到難溝通嘅

無

有啲創意，笑左

咁撚懶 男人老狗想改變嘅話邊洗靠你幫 根本就係廢
廿歲人仲on99咁 你諗住同佢過世？

條仔有父幹另計

你咁嘅答法我我估你自己都有答案

不過有時我都唔明佢嘅諗法，例如點解可以忍到唔反工。日日hea唔悶咩。

呢句。。。。

理性上知道無將來，感性上好愛佢

絲打 我覺得既然你咁中意佢 又18咁後生 可以繼續一齊嘅 至於佢搵唔搵工 有無前途 呢啲唔洗你諗啦 過多幾年 你就會嫌佢窮 就會分手搵過第二個 依家繼續開開心心拍拖其實無咩問題

4個月就好愛

絲打諗清楚d先啦,18歲升埋大學識下d組爸先啦。

小狗愛情

組爸個個有女

但都可以食你

係 佢係我初戀
我真係好純

佢讀完IVE冇搵工?

不能接受，妹妹仔唔識世界

反餐廳

純唔純係法官判定

18歲,係靚女咪再搵下其他對象;唔靚就拍住先

佢自己都未擔心 你就成日叫佢搵工 煩過佢阿媽 欣住佢飛左你

想當年個個都係咁講,咪又係俾人食豬

一般樣，細粒得意lo

無成日，係琴日先提一提佢

你ready養佢一世既就冇問題。
但你真係要ready, 而唔係望佢有日會變，同記住自己今日既決定，唔好十幾年後到自己冇青春冇外表冇人冇物時先怨早知唔跟佢。

聽住呢首歌考慮清楚。

絲打講嘅一般樣信唔過

糖妹樣

等等，補飛一問。係咪gay post?

係既話冇野，你地完全冇問題。
唔係既話就睇返我上面個回覆。

可能我係巴打 連登無真絲

not gay lo

咁就請睇我上面第一個回覆

多謝巴打

你幫佢搵嘅工又真係好有發展空間喎

係有真絲 不過大多都一般般

但開唔到

比啲意見姐

自己揾到啦

你似啊媽多啲，20歲大學生冇咩經濟負擔唔返工又點，不如去進修學多啲野，去旅行睇多啲野，返個pt俾多你咪一萬幾千一個月，以後返撚到你唔想返

仲有，人地做餐廳都冇前途，但你搵咩迪迪尼，機場地勤，好撚有前途咁，笑撚死

人地有工返個陣就叫人辭職 因為你覺得無發展空間
點知就幫佢搵‘機場地勤、眼鏡鋪、迪迪尼’
乜呢幾份工好大發展空間咩

記住 一開始係你叫人唔好辭職
就算佢依家唔返工 你都有一定程度既責任
連佢屋企人都冇管佢 你有咩資格chur佢

你男朋友正廢柴

你都開始懷疑人生， 分手啦，呢個係最好時機

我有叫過佢讀書進修，佢話唔想。
咁唯有做野，我都唔知可以揾咩好，將就下係得呢啲，話有在職培訓。起碼好過餐廳先，做下攞經驗囉，唔通坐係度等高薪厚職自己彈出黎

18歲 asso仔 難怪有咁嘅意見

兩個廢柴 唔好分開害人啦

一個男嘅無刺激唔會上進㗎，你愛佢為佢好嘅，就分手啦 ( 我自己講都覺得自己好撚野)

搵過件啦 同個腦筍未關埋男仔既托柒咩 十八歲姐 世界好大架

下次同佢出街傾唔傾下啦，打電話唔知點開口

絲打都係唔好上黎開post,太多痴線佬係度

下次同佢出街傾下啦，打電話唔知點開口

咁可以點

大家都訓左? good night la 大家

再試下

唔洗la 我自己揾左聽左。 thx 巴打

其實凡事試下順其自然先

巴打仲未訓
我自己都唔知，上黎聽下意見。
可能我諗太多

一日未拯救到感情小綿羊我又點去瞓

意見都係依幾樣
1. 分手搵過個
2. 一切不變
3. 再叫佢搵工/進修

20歲番到咩有意義既工？ 上進唔一定係番pt 特別讀書年齡。 再者佢家境同你唔同，唔好用你個套睇人，只要佢一樣應對到兩個人拍拖，基本唔番pt都冇抵觸

好有愛
我後日會同佢當面傾下，希望佢肯同我一齊面對問題

佢而家無讀書

我唔係針對樓主條仔，而係想比其他有同樣睇法既絲打睇，我過來人啦

其實反唔反工係其次，我唔想佢無所事事，頹落去。我同佢講過佢讀書/做野我都支持佢

進修進修，你覺得進修咗就識飛天好有前途，係練仙，一修完就飛黃騰達前途無量？係個連門檻都不如，俾你哋揾啲嘢打發吓收吓你錢，最多有恆心嘅好運有路數介紹啲下欄工作俾你做，話累積經驗咋。

當初人哋有工番，你叫佢唔好做。你知唔知佢等你講咗呢句說話幾耐嘛？ 而家嘅行為pattern你咪睇到囉～ 咁都唔醒係咪有用腦為自己諗諗自己將來㗎，讀咗咩書，做咩pt儲人生經驗呀 佢冇工番啫，你有，就唔好咁低能啦做決定時。行動力同判斷力起碼應該好過佢啩吓嘛？！

你可以唔好聽入耳嘅
Happily ever after 囉恭喜

咁你教我點做 btw唔係話佢進修就識飛，但起碼知方向(前題佢自己都要有心)

人人對自己人生想點 其實心中有數，佢嘅意願就算佢最親嘅人都唔會動搖到 。佢要嘅唔係你鍾意嘅方向呀，你又係咁逼佢去行。佢要嘅係而家嘅過日子風格囉，都用埋行動做畀你睇啦。

再講冇人有資格要人改變個人意向，最多係advise一下㗎咋。

咁佢對你邊個advice跟到最足丫？你睇到啦～ 咪裸辭後攤屍囉 最好嘅進諫決定啦呢個簡直
你而家變咗係咁煩住佢過想過嘅生活模式，好快就連你都拜拜，而且佢咁嘅人，大概係唔會同你講明就會默默揾個唔煩佢嘅，畀著好多想hea嘅人都會咁啦大佬。。好煩呀日日想自己上進、嫌自己唔上進喎隔離嗰個。道不同不相為謀啦

你想你有番啲尊嚴拜拜佢先，定佢廢hea到你自己畀佢唔出聲去K. O. 你拜拜你丫？ 娜～呢方面佢就又醒又上進又堅定喇

講到咁，你醒未呀？你愛佢邊忽呀？佢夜晚好勁呀？

自膠

戅鳩 有父幹使撚做

夜晚我自己一個咋
我都feel到佢覺我煩，btw 我唔係日日chur 佢，間唔中提下。但總有日要同佢傾E個問題。
傾唔成咪。。。放過大家咁話

有父幹我都唔洗做

佢唔會正面同你傾㗎豬兜
唉，真係訓緊嘅人係叫唔醒。

會傾嘅就晨早同你講：「我唔想做嘢呀，想休息，你唔好咁，畀多啲空間我啦，我好懶呀，最好你養我啦，得唔得？」

就唔會拖到你明知你忍唔到再問啦！你估佢唔知你幾時極限幾時又開口問呀？三年內唔做嘢嘅藉口都已經諗定咗啦呢刻。佢掌握住你呀

點解？你愛佢多過佢愛你好多丫嘛！你又要扮見唔到佢缺點，咁唯有happily ever after啦，香港咁大，錯配多個唔多嘅～。冇啦，又唔係你媽，講咁多浪費口水時間精神。你仲有青春嘛，慢慢等佢「變」啦

20歲仔合理
你諗下如果佢讀degree嘅話
22歲先出黎做野都係咁
雖然話做無業遊民唔係咁好
但假設佢冇一技之長
20歲又可以做啲乜
與其不停逼佢去做啲唔想做嘅工
不如鼓勵佢去發掘下自己興趣啦

而家職訓局有ERB培訓課程唔使錢
讀兩三個月仲有車馬費比返你
日日去上堂就ok
讀完有張證書仲會幫你搵埋工

揀嘅時候記得揀啲行頭闊啲嘅工
我趁暑假讀過小丑表演課程
雖然學到好多但行頭唔太ok 為興趣
佢有啲紅酒班 沖咖啡 茶餐廳果啲
讀完有張證書
去見工證明到比人睇識少少行業知識
同一張白紙比錄取機會差好遠架

多謝絲打先，有次我想約佢，佢話無錢。我話我比住先佢又話唔想食軟飯。我好難做
我都唔知點解我咁中意佢

多謝巴打
btw 講笑 係咪打手

政府唔使請打手啦
我都想有錢收

幫人教男朋友
辛苦哂樓主

可能佢啱啲乜都無所謂既女仔，而唔係我

咁認真做乜9
開開心心唔得既咩
係要講埋晒d衰野

分手

巴打中肯
不過有人接受依啲垃圾都好

樓主我好明你諗咩 我又係今年year1但係男朋友宜家21歲連ive都quit埋 叫佢搵工又話遲啲先 幫佢搵左好多份工又話份份都唔岩 我真係覺得自己同緊條廢柴一齊

竟然有絲打都係咁 係咩令你撐落去

無架我都係為宜家開心先拍 無諗過同佢有將來 其實呢個係我初戀嚟想分手又唔捨得咁

佢都係我初戀，絲係咪一年後嘅我。 真係好似

唔係啦我同你都係18

我知，btw有時覺得自己似單身多過拍拖

屌我都係 我男朋友係唔會同我傾電話 平時出街都只係我約佢 佢從來唔會約我 同埋從來無慶祝過紀念日 我生日佢都無同我慶祝

打電話比佢前要問佢，唔係佢話我阻住佢打機/做其他野 日日都係我揾佢先，我唔揾佢佢應該會唔理我，又去打機

睇完呢兩句想插口問句，個男既咁被動當日點追到你地？

追到前同追到後嘅分別

成日唔明呢啲餐搵餐清嘅MK點樣生活, 而啲女點解會願意同佢地一齊

因為純情，太天真

我打比佢嘅話佢會直接cut我 日日掛住打機

啲男人執完你等分手啦

佢追我個陣好好 同宜家原來2個人嚟

你地一齊幾耐?

10個月 你呢

4個月多啲，就5個月

算啦我都好快散

共勉之，要堅強呀

加油加油

不過我好可能會心軟

我都好易心軟

so sad
比佢攬下又氹下又唔捨得

拍得4個月 絲打又得18歲
無謂浪費大家時間啦

未心死

你聽聽Kary吳雨霏嘅《分手要狠》，同梁靜茹嘅《分手快樂》，細心咀嚼吓、睇吓歌詞。

知己慰問 也記得不要犯禁

點解？寂寞又好奇囉 同錯嘅人起錯個頭
分唔到時咪又係因為幻想太豐富，以為自己冇咗對方唔得。

根本就唔係。
除非你哋本來係互相珍惜嘅人。

不過佢可能好多優點我哋唔知呢～你自己揀啦，係你揀嘅

如果20歲但屋企真係有錢，唔翻工合唔合理？

我中意你！

唔好講呢啲嘔嘢啦，啲女仔成日都響心裡面包裝到自己係悲劇女主角，繼續沉迷那種痛。痛係會令人沉迷㗎白痴。唔好用美化咗嘅字形容自己鈍同磨爛蓆啦

18歲係咁架喇 磨咗幾年就會醒

男人無上進心 唔得⋯

仲幾年呀？！mola一定畀人搞大肚，結果又一係要lur地結婚，一係落仔，仲有嘅。。一邊打機一邊打大肚老婆 。到時生咗囉，最後先醒就帶住個仔離婚，因為停過一排生仔湊仔搞家事，出番嚟難揾嘢做。識到新嘅男人肯接受囉，以為幸福終於嚟，然後個仔越大個個樣越似生父，到時舊陰影呀回憶呀出晒嚟，一見到個仔就抆，甚至打仔囉。 好多啦呢啲，多個唔多，都係嗰句：係你揀㗎。

我愛你

唔好拍拖

信佢係啱架 但愛佢唔代表縱容佢嘅
我覺得你可以試多啲方法先
既然咁愛佢 唔洗咁快諗分手呢一步

例如仲有咩方法

搵緊我

唔想生仔

笑左，你個名

熄咗燈，你就乜都唔知
提提你，唔好熄晒燈
（未有關係就快啲趁早走喇，遲咗就走唔到㗎喇 ）

激將法唔得 不如試下鼓勵下佢

垃圾

咁你就唔好開POST問啦
係咪只係想搵個人講句「呀 緊係唔好啦」
呢句呀

如果屋企有錢 係度一定廢柴變人中之龍

係度囉 但岀面實有有錢又上進既人

我而家出去教班，佢就醒都未醒 係咪正常?

後生仔女唔受下傷奶下野唔識大
經歷黎

ive都quit又過份d。。。

咁叫拍拖

都係果句,係靚女就浪費時間